親身示範60歲可以自力更生 林鄭：我都超過60歲，今日仲係每日10多個鐘頭咁做嘢

【明報專訊】政府將申請長者綜援資格由60歲提高至65歲，下月實施，泛民、建制政黨齊聲批評政府呢個做法。特首林鄭月娥噚日被記者問到，喺未有法定退休年齡時，咁樣做係咪不近人情；日前話做特首好辛苦、但自己做得幾輕鬆嘅林太，就親身示範60歲以上都可以自力更生。61歲嘅林太話以自己為例，「我都超過60歲，今日仲係每日10多個鐘頭咁做嘢」，話政策改動唔係為慳錢，更唔係不近人情，而係反映社會人口老化、壽命延長嘅現實。

林太班子1/3年屆花甲

林太解釋，改動係同醫療券等政策嘅合資格年齡睇齊，話60歲以上係唔能夠工作嘅說法已經同社會脫節，「我諗你唔會接受，我都唔會接受」。

睇番數據，呢個改動會令60歲以上、65歲以下想申請綜援嘅長者，只可以申請2525元嘅健全成人綜援，比長者綜援少1060元，對呢個安全網有需要嘅長者，可能都要更努力工作掙錢生活。

林太又話，聽到好多意見係推動中年同年長人士進入勞動市場嘅訴求，政府都有津貼畀僱主聘請年長者。

Emily睇過，林太班子3司13局嘅司局長中，超過三分之一人都超過60歲，年齡最大者分別係自言打起條呔返工都覺興奮嘅政務司長張建宗，以及財經事務及庫務局長劉怡翔，兩人都係68歲。

大佬 你日日坐係到hea
得閒就開下記者會屌下人
出左事又個別事件唔評論
份工我做足24小時都得啦

將自己嗰能力套落人地度
你得就代表其他人得？
咁冇empathy仲話做特首
屌你老母啦

大佬，你出幾錢人工呀

睇佢做夠期就拎埋份退休金飛英國團聚架啦

你試下執十幾個鐘紙皮

離地代表

特首是咪弱智

坐10個鐘，月入1xxk
做10個鐘，月入5k都冇

你學用八達通都要學2個鐘啦
屌你老母

你去推一個星期紙皮頂得順先講啦

阿婆搵一個月都唔知夠唔夠林病一日人工

行政長官
月薪：$371,000

年假：22天

座駕：沒有車牌號碼，以洋紫荊花區徽代替。

官邸：中環上亞厘畢道的禮賓府，建於1855年，屬於法定古蹟，佔地2.4萬平方米。

另獲編配粉嶺別墅，部分官邸活動會在別墅舉行；別墅座落於粉嶺高爾夫球場內，佔地2.3公頃，屬一級歷史建築。別墅樓高兩層，設游泳池、網球場、燒烤場及直升機坪等。

此外，還有非實報實銷的酬詐津貼，以支付在官邸舉行官方酬詐活動的開支。

離職後福利：

1. 可獲前任特首辦協助推行推廣和禮節性工作

2. 可獲汽車連司機

3. 經警務處評估後可獲提供特別保安服務，即G4保護

特首370k

感動

林鄭好似成40萬一個月
當佢紅日都要返 返足31日
日薪係13000

女人係刻薄

請廢老們反省

嘩diu,
咁老仲同班後生爭野做

你果個似係岩岩上任果時既人工
我搵到條link 2018年既

仲有條link唔知幾多年
不過都40萬

林鄭肯執一日12個鐘紙皮 我永遠支持佢做特首

難聽過粗口咪呢D

至弊你d work係負gdp

點解仲可以有人容忍到條臭系同個政府
而港豬仲未有行動

你咪退休囉

但performance很差

屌你老母
條仆街幾撚時死

林鄭同你班官個個渣車返工
證明60歲以上好多人都有錢有車

請取消2蚊廢老優惠

我屌你老味你每月袋40萬喺度鳩fing fing，24小時都得啦

係689臨走最後施政報告提出

試下日日做地盤睇下

做D舒服工,仲要幾廿萬一個月,講風涼話

唔洗絕的 叫佢去掃下街 做下班外判工做的野

岳不群食錯藥

新移民數目足夠，已經唔使靠廢中廢老做建制票源，遲下cut鳩哂佢幫助新移民添啊

60歲仲咁撚正

就係你班廢老阻撚住人升職呀 你老味

連條on9都頂林鄭唔順

40萬係枱面數，枱底數分分鐘幾個double

馬哈迪：咁講嘢都得？我都冇將老人福利推到95歲啦 唔係民選真係上唔到領袖層次

屌你老味 你唔去執十個鐘頭垃圾?
幾撚涼薄既人先講得出口

痴線架，我地個特首基本邏輯都冇
同人地蔡英文真係爭成無限條街，人地手指尾都比唔上

有得做野供多幾年，樓市gogogo，要繼續搶蚊型樓了

林鄭試下拾10個鐘紙皮
拾到唔屌你

有一班狗仔助理 其實就有個人出現下就得

依家叫佢落區都難啦

佢真係無人性

廢老第一時間屌你先

窮特首大作戰

佢日薪同我月薪睇齊

女人邏輯
女人做管理層

城哥出黎講幾句啦

2525元又點安全法 生果金本來就已經唔撚夠安全。

屌你老母，人口老化首要面對就係退休老年問題。

係香港人都知喺香港靠政府慘過乞食之ok fine一直都自食其力㗎啦。但MPF又要扣你，中產交稅又硬食你，到老來啲錢根本唔夠洗

錢都算撚數，社區工作又做得唔好，得民賤聯派吓粽去吓長洲就無。望吓又老又窮嘅台灣喺依方面都做得好過香港

由細到大到老，香港越來越唔當人係人嚟看待

林鄭唔做特首去攞綜援，更加有建設性

肯定無

份綜援多人百幾倍 我都唔退休了

阻撚住d後生上位接班仲牙擦擦

你班child登柒頭皮 個立場係邊一邊架？？ 睇到我好亂。。

而家林鄭打老野喎？！

佢把口勁過我地

執5年紙皮差唔多

講嘢都唔撚經大腦

你日做10 粒鐘又點 ? 咁其他人就要跟 ?

市民夠想你早啲入棺啦 , 你都跟啦

你日做10 粒鐘。。一個月有三四十萬

基層呢？ 咁都拎嚟講 醜死怪

瞓啦屌你老母

佢應該一退休，唔做野就即死嗰隻。

佢100歲唔死同佢60歲都無分別
特首無腦就做得，好勵志

佢成日強調自己好叻架喎

林鄭：何不食肉糜

佢對班廢老愈涼薄我就愈高興 支持政府咪就係咁既下場囉

一般行業 應該60歲退休
用小數政治人名做例子 實屬不當
列根 70幾歲做總統
鄧小平 毛澤東 一班中國黨國元老
80,90歲都做 人大 國家領導人

社會學出身？

渣ga

正宗廢老思想
其他因素唔考慮 剩係講我得點解你唔得

廢老唔好嘈呀，一嘈就係反中亂港，就係搞港獨

條八婆幾時死

落下面團聚

佢講野好刻薄

agger

堅離地

370k

你試下10個鐘

屌你食緊長糧梗係有奶啦

你條八婆不如攞埋誠仔出黎講

你將你人工分四份比其他老人家我諗佢地都得

痴撚線

食屎啦，有成隊人服侍，跟頭跟尾，風涼到佢吖。

系咪人地有你人工先？

見到林太果下笑左出黎

癡撚線 搞政治最撚fit就係呢D年紀